[又贏] 萊特希澤傳阻特朗普接受中方空頭承諾

美國貿易代表萊特希澤(Robert Lighthizer)據報不希望總統特朗普在貿易問題上，太輕易作出承諾，或接受中方的「空頭承諾」，如暫時增加大豆或牛肉的購買量。

美國副貿易代表Jeffrey Gerrish下周將率團訪問北京，與中國官員進行會談。如果是次協商取得進展，其後即會升級至由中國副總理劉鶴率團到美國華盛頓，屆時將與萊特希澤及財長努欽(Steven Mnuchin)接力談判。

《紐約時報》報道，鑑於美國股市表現近期大幅波動且疲弱乏力，特朗普愈來愈希望盡快同中國達成貿易協議，以穩住金融市場。

不過，對華立場強硬的萊特希澤則希望令中國有實質性變革，例如迫使中國結束要求美國企業提交有價值的技術，以換取在中國開展業務的許可。他警告，美國可能需要通過額外的關稅施加更大壓力，才能贏得中方讓步。而他的判談策略就是向中方開出一張清單，要求對方接受。

報道指，當萊特希澤認為部分貿易官員，甚至是特朗普對中國的態度及立場可能稍微軟化時，他列出了中美幾十年談判失敗的清單，以提醒各官員。

靚波，又到浸浸撚狗時間

侵：習仔我盡左力

他列出了中美幾十年談判失敗的清單，以提醒各官員。

他列出了中美幾十年談判失敗的清單，以提醒各官員。

他列出了中美幾十年談判失敗的清單，以提醒各官員。

侵：盡左力架啦 班細唔畀我縮 都冇計啦

垃圾侵又縮。

侵侵喚醒左班大一體左膠

侵侵任任期間 已經將反華推到全國自動波地步
仲記得剛開始果陣仲一堆人幫支共講好話

唔扯下貓尾班左膠點會收聲

支那人都是狡猾的